認真，我驚到辭咗份工，係咪好傻？

星期一就last day，同幾個frd講話我依家仲裸辭係咪on9話好難搵工，但我本身就有啲想辭職，再加上依家先開始爆發，好驚日日返工放工同人迫公司又多人自己本身積蓄慳慳地都仲夠用半年左右唔明有咩問題

驚咩
咪睇下邊個笑到最後

如果到最後公司無事，實俾人笑死

儲蓄捱得半年又好似窄窄哋...

不過命仔要緊，冇人可以話你傻，
自己OK仲生活到未得
起碼你有得揀，香港哋大把人真係手停口停

你又點知再返落去會唔會瀨支那肺炎？
睇下值唔值得搏既啫 個個睇法唔同
搵好撚多另計

你當初點解想裸辭先

其實本身都想走，老細好閪趁依家避下世

咁你都諗住轉 諗咁多做咩

遲啲唔知點同人講唔通真係話驚到避世

巴打有乜工作技能，易唔易搵到第份工？
本身有積蓄就可以磨多陣嘅
但唔該唔好去旅行

如果有事呢？陷球爆最大原因就係一開頭過份樂觀，太過自信。btw頂得半年好似唔多夠。

命得一條 工可以搵過份 諗下個後遺症都驚

既然已經辭左 就唔好擔心咁多

不如趁依家做下自己想做嘅事 又或者增值自己

無論最後結果點都好，你其實都係為左自己好

要相信自己 自己條命係屬於自己

落街買餸都唔敢呀我又驚嘥口罩

屌一早要辭la

你啱

到時先諗啦
理由可以慢慢作

辭職仲幫你慳到口罩
依家咁多留學生返香港 留喺屋企最安全

諗過度過緊係無問題
身體健康係包埋心理健康
支持你

大家身體健康百毒不侵

戴口罩。做足安全措施。減少聚會。

買送就冇計啦。咁都中真係冇辦法。等於出街俾車撞。唔通唔出街？

你本身諗住休息一排先開始搵工，定係last day之後就即刻開始搵先

其實仲有驚屋企人鬧我廢青
利申佢哋係唔驚死嗰啲廢老，鬧咗好耐先肯戴口罩出街

我真係驚到出街心跳會過百日日都戴眼罩返工

諗住疫情無咁緊張先搵。。

咁咪休息一排先囉，襯呢段時間做多啲自己鍾意做嘅嘢

笑撚死

why

半年冇做野

出個街都心跳過百 有冇咁誇呀

唔知你公司係咪要接觸大量客人 / 做酒店 撞正隔離酒店之類 所以特別高危
其實你係想轉工就轉工 無咩 因為肺炎怕死而轉
除非你公司 有d 支那MT 唔隔離之類

衰D講句 當你聽日去見工 你都唔會知坐你對面個HR 係咪婚宴家族上面其中一位
唔辭都辭左 自己可以頂到既 咪當輕鬆下 係屋企就記得上Twitter做鍵戰

認真 見你講到自己屋企人都話唔聽
你要擔心 不如擔心下你屋企人罩都唔戴 又唔洗手中招 好過擔心公司有人中

咁撚樣都驚仲點光復香港。。。。

同買左保險好彩唔洗claim俾人笑一樣

本身想走
咁辭咗職就好好休息吓
遲啲先搵工

真啊隻apple watch日日都提我

樓豬係咪冇咩點做運動既人黎呀？

咁都上一百下心跳你健康都好差下喎。

咁樣落去你條命都唔會長得去邊

做下運動啦。係屋企都做到

有我陪你。我二月辭last day 埋

如果接受到可能半年搵唔到工
又夠積蓄使半年
又無家庭負擔
咪休息下

中學體育堂之後無做過。。

命得一條 緊張自己有咩問題
我都冇返工幾個月了

我二月尾已經裸辭咗

我明你依家一定有好大壓力
依家武肺爆得咁嚴重 成個地球都唔安全 政府又冇撚用 你當然會擔心自己生命安全

但辭左職又俾朋友否定左自己 屋企人又會俾壓力你 跟住又要擔心未來揾工

不過無論你辭唔辭職，你始終都會後悔冇㨂另一個選擇

令自己唔後悔嘅方法：
1. 相信自己嘅選擇
2. 增值自己令自己有更多出路etc.

以後嘅事：
1. 當然係順其自然，盡左人事之後就係聽天由命

依家要做嘅事：
要好好放鬆自己 聽下歌又好 煲下劇又好 做運動又好 總之唔好鑽牛角尖
你永遠都可以將事情諗到最差 但其實冇人知將來會發生咩事 所以諗完都係得個吉

使半年 介唔介意講下大概幾多錢

你出街都上一百下。係屋企練下心肺啦

你經濟發展上冇壓力咪quit
呢d個人選擇嚟架姐

黎緊大爆發 應該好多人都辭

裁員潮

唔講了。。我諗每個人洗費都唔同

知道

但我見好多人被炒。。

你心理唔多健康喎

到時你因為咁而冇中
然後你啲同事中
你就唔會覺得自己傻

就算最後乜事都冇
咪當買個安心
好過如果冇辭而中左到時後悔

我唔係驚搵唔到工，係驚中招
btw巴打點解得你日日要返？

首先真係堅持到唔好出咁多街先，如果辭左職又出多d街就根本係on9

我其實心底𥚃有啲想隔離部門有人確診。。。但好地獄

如果你要求唔高，啲萬一、二蚊聽下、打下電話嘅文職
應該都仲搵到？
有朋友又係上個月度裸辭，隔咗兩三個禮拜就返新工

每個人有自己諗法， 有咩傻？
人無事先做到世界冠軍
咪當休息半年囉

(隔離有個部門全部大劣人)。。

唔傻 真心

理由呢啲好少事
到時話屋企人有事照顧左佢一排到佢好返囉

搵個份安全d嘅新工啦

留得青山在 大把世界

fg裸辭係咪成本細好多？

裸辭same here bro 慢慢抗疫同搵工！
一世人流流長

條命重要啲
有積蓄又唔怕辭

朝8出門 中午3-4返到屋企
算唔算安全
搭巴士 7成人滿
有D怕怕 今日3-4可以爆棚
屌 D人真係痴線

我都裸辭左 以我年資係份好好人工既工 同事都好 但都係因為老細癲 工時長 唉 錢搵唔曬 當同自己贖身

比自己休息下 增值自己

工可以再搵
中咗肺炎有機會一世你諗你

嘩巴打你成本高我好多加油

我都係 係2月尾裸辭 共勉之

你直頭似有精神病wo on9仔
睇下醫生好

返咩會好驚？ 對病人？

有咩咁驚，你條命好值錢？

你本身份工係咩黎？驚到咁？

有咩咁傻 條命緊要過份工 又唔係等開飯 呢啲時勢休息下好過

慳慳地先夠半年！？
當你完全冇意外支出，條數即係：
2020年8月，支那肺炎敗北
2020年9月，你返新工
2020年10月，你出左糧

巴打....我嚴重建議你拎返封辭職信.....

巴打上少啲連登

其實最後全部人都會中
你諗多咗啦

半年的確唔算好多....
可能要省啲使。
但呢件事其實唔傻，因為對住一份唔岩做嘅工真係好難堪。

係 我都係類似情況
根本原因係工作問題 肺炎只係導火線
宜家難轉工看似令成件事唔合理化

見你話本身都想走咪走 當避世

On9

無武肺呢單半年都OK
但有武肺你預經濟好越黎越差
即係好難搵工
起埋要預一年先夠

同埋講真
見你話驚武肺驚到要辭職
但武肺你EXPECT 佢幾時會完?
可能持續半年或以上時間喎
所以半年積蓄邊夠呀...

太衝動了，真係咁驚咪著埋防毒衣豬咀返工囉

樓主你為自己做左決定 好叻仔架啦
趁依段時間做多啲運動
學習面對同克服心入面嘅panic
身心健康同樣重要
話唔定依個break比你想像中更加有意義

到成條街都武肺人

你cv寫：健康良好（2020初隔離至今）

D老闆爭住請你添啦

我都辭左職
我係外國 都開始爆緊
d on9仲要唔戴口罩周圍咳
我真係不了

等班on9病死晒
咁我就有工返

認真咩

要睇下你本身係咪身子弱,有隱疾
如果係既話, 真係隱居一年半載好d
等奇蹟出現或者研究到疫苗

調返轉
成條街都係武肺人 即係連你IN個間新公司都係武肺既人既機會極大

咁樓主仲點返新工?

真係辭咗

欣賞你嘅勇氣

我都裸辭左
但係唔知下份工番咩好

爆第2ROUND..
我都有諗過唔做..

如果未結婚
返去同老母住
唔好買垃圾玩具
Minimalism
其實冇咩錢洗

最好份積蓄可以頂2年.....

可能你可以笑到最後

我唔係為份糧 都辭

份工d管理層好西，日日幫人交功課，乜都話“唔好諗啱唔啱，我要即刻有”，做死人，我都有諗過裸辭

如果我連儲蓄都冇半年呢
其實最大擔憂係唔知疫情幾時完
搵工真係好難 好驚之後搵唔到工

你而家都keep住有搵工？
定有其他打算？

我係舊年fg 宜家keep住搵啲entry position 應該唔會咁快開工
so far都有interview 叫做有希望
反而想搵份打雜工呢幾個月吊命先難
我有兩年cs experience冇份有回音
有都話要保安牌

要搵啲行業相對穩定嘅先至大啲機會，
不過而家HR招聘都慢左好多，
所以都急唔嚟，除非佢好等人用。

你之前係邊到做cs

You are not alone

理解，命仔要緊！

命緊要定份工緊要？

聽日last day
同樓主一樣裸辭左
依家有啲後悔裸辭
但本身一早想辭但又未搵到新工
之後武漢肺炎又開波
我間公司仲要多左野做 但人手又無多
日日都要一個人做兩個人野 做到眼都痛
最後頂唔順交左信
但又未搵到工
依家都唔知點算好

GCHI

無負擔，洗撚理人點睇

唔好諗咁多啦，都辭咗了，老細同同事西真係會搞到精神緊張，趁呢段時間休息吓啦

支持樓主

同路人

正

驚病毒，只係你想辭工既藉口而已

經濟有排差，樓主要預有排搵工

唔好咁大洗

積蓄駛得半年制唔過, 個疫情睇個勢都唔止半年, 半年後點辦 我認為最少要有2-3年既本先好辭, 或者有家人support.

起碼半年至一年
認真

我應該係船上嘅人 但依然都要準時返工

你無睇過鐵達尼？

睇過
見到幅圖我就諗起 香港人明明唔中意返工
就算世界末日都好都會繼續準時返工

exactly

錢可以慢慢搵，命得一條！

樓主你同我好似，我都係唔耐之前俾公司裁員，不過自己一早就唔想做了，人人搞辦公室政治，上司玩針對，開始對我睇唔順眼
我積蓄夠用半年，而家send咗十零份CV都冇乜回音，諗住過段時間疫情好轉應該會好d掛。
而家係屋企學緊自己鐘意既野

如果積蓄用哂 咁你會有咩打算？ 如果你都仲係未搵到工嘅話

驚春咩
條命緊要啲定份工緊要啲，自己諗
錢唔係問題嘅話，仲有咩好怕

辭咗職呢段時間，增值下自己、幫自己搵樣興趣，人生唔係只係得返工。

話冇錢使嗰班，如果唔係有特別原因，就好應該檢討下自己嘅消費習慣同埋學下理財。

我今日比人炒左

我都祼辭咗兩月之前返中資bank back office

最近想搵定工 但係廿份先得一份有得in

我都想裸辭
番左4個月工
番工第一日都feel 到唔係幾對路
D同事做到隻狗咁
而家我都做到隻狗咁
多野做唔係問題
又多野做又難解決要時間做
但又要趕
番工又多會開
基本上3分1時間開會
自己野都冇事間做
而家我放左工都拎電腦番去做
我同事都係
頂唔順

back office都唔好做? 想知咩原因走

覺得而家係思考以後人生條路點行，自己究竟鐘意做咩行業，學新野增值自己既時候。
反正又冇乜娛樂，度度鋪頭都關門，又冇得旅行，自己係屋企學習好過

痴撚線 份工好高人工？

17號遞信 9號LAST DAY

辭

萬中

係咪你善良同太好人，點解上司會搞你

其實係屋企好多野學可以做
我都plan左
但差裸辭既勇氣

得嗰萬中做到奴隸咁樣 一早要走

你岩
做到人都燥

係屋企訓教打機煮野食過下退休生活